押送佩戴手銬涉性別歧視

【記者謝明明報道】近日懲教署接連發生企圖走犯事件，兩名男、女囚犯分別藉有急病到醫院急症室診治期間，突發難襲擊押送的懲教人員，企圖逃走，雖然事敗，但其中一名押送的女懲教人員頭部遭撼向金屬床框，導致鼻骨爆裂流血受傷。有懲教人員工會關注事件，促請管方增加人手，確保員工安全。

促增加人手押犯
消息指，大欖女子監獄一名女犯前晚半夜突聲稱身體不適，兩名女懲教人員押送佩戴手銬的她到伊利沙伯醫院急症室求診。據悉，當醫生吩咐女懲教人員鬆脫該女囚犯手銬以便檢查時，該女囚犯突發難，向女懲教員施襲，將該名二級女懲教助理的頭部撼向金屬床框，導致她鼻骨爆裂，當場血流如注。
正當女犯企圖逃走之際，剛巧有另一隊押送其他懲教院所患病囚犯到該急症室的懲教人員在場，目睹事件立即增援，成功制止女犯逃走。
另一宗企圖走犯事件則發生於本月5日下午，消息指，一名男囚犯聲稱身體不適，趁被押送明愛醫院診治時企圖逃走，但被在場的懲教人員制服。
懲教事務職員協會初級組主席趙志強稱關注事件，指尤其是深夜押送患病囚犯到醫院，該署人員受襲風險較大，「因為半夜我哋保安支援人手冇日間咁多，比較脆弱，而且犯人在半夜三更話唔舒服，出蠱惑嘅機會亦比較大」。他希望署方增加人手，確保員工安全。
據了解，根據懲教署指引規定，一般會有兩名懲教人員負責押送囚犯到醫院診治，若有關囚犯屬甲級重犯，更有多一名主任級懲教人員參與押解。至於囚犯是否需佩戴手銬，據悉，一般男囚犯都需戴手銬，若是甲級重犯，更需佩戴腰鏈；而女犯就會視乎保安風險評估，若認為屬低風險，有關女囚犯未必需佩戴手銬。懲教署發言人指，已就上述兩宗事件報警處理。

教育局都男女平等分配中學派位啦，點解警務署、懲教處仲有香港既法律都優待女性？